# Operations  
## Operators  
### Unary Operators  
- `~` ビットごとの否定(ビットごとのNOT) 単項演算子（優先度最大）  
- `!` 論理否定(NOT) 単項演算子（優先度最大）  

### Binary Operators  
- `<<` 左ビットシフト。比較やビット演算より優先度が高く、四則演算より低い。  
- `>>` 右ビットシフト。比較やビット演算より優先度が高く、四則演算より低い。  
- `^` ビットごとの排他論理和(ビットごとのXOR) 優先度は&、|と同じ  
- `^^` ビットによらない排他論理和(ビットによらないXOR) 優先度は&&、||と同じ  
- `!&` ビットによらない否定論理積(ビットによらないNAND) 優先度は&&、||と同じ  
- `!|` ビットによらない否定論理和(ビットによらないNOR) 優先度は&&、||と同じ  

### Ternary Operators  
-  ?～# Regular Ternary Operator - Priority is lower than the other operators above = (judgment and results are processed first)  
	Format (Numeric) : <Destination Variable of the Assignment> = <Conditional> ? <Assigned value if true> # <Assigned value if false>  
	Format (String)　: <Destination Variable of the Assignment> = \@<Conditional> ? <Assigned value if true> # <Assigned value if false>\@  
	It is processed the same way as  

		　　　IF <Conditional>  
		　　　　　<Destination Variable of the Assignment> = <Assigned value if true>  
		　　　ELSE  
		　　　　　<Destination Variable of the Assignment> = <Assigned value if false>  
		　　　ENDIF  

	Ternary numeric operators can be used in normal calculations by putting them in (), and ternary string operators can be used directly in PRINTFORM instructions.  
	However, the # cannot be omitted in the ternary operator in the format of \@～\@.  

### 代入演算子
- `'=` 文字列式を用いた文字列型変数への代入を行う演算子 [詳しくはこちら](expression.md#form_2)

### インクリメント・デクリメント
- `++` インクリメント
- `--` デクリメント
代入文の代わりに使います。他の演算子と組み合わせることはできません。

## 暫定的な演算子の優先度表
|分類               |優先度|代入複合演算 |記号                         |
|:------------------|:-----|:------------|:----------------------------|
|否定演算子         |高    |×           |`~`, `!`                     |
|算術演算子         |↑    |○           |`*`, `/`, `%`                |
|                   |      |○           |`+`, `-`                     |
|ビットシフト演算子 |      |○           |`<<`, `>>`                   |
|比較演算子         |      |×           |`<`, `>`, `<=`, ``>=`        |
|                   |      |×           |`==`, `!=`                   |
|論理演算子         |      |○           |`&`, `|`, `^`                |
|                   |↓    |×           |`&&`, `!&`, `|?|`, `!|`, `^^`|
|三項演算子         |低    |×           |`～?…#＿`                   |

## 演算の追加
- `==` 文字列同士の比較。数値と文字列を比較することはできません。
- `!=` 文字列同士の比較。
- `<` 文字列同士の比較。比較は先頭から行われ、異なる文字が見つかった時点で決定されます。
- `>` 文字列同士の比較。
- `<=` 文字列同士の比較。
- `>=` 文字列同士の比較。
- `+` 文字列同士の連結。数値と文字列を加算・連結することはできません。
- `*` 文字列と整数の乗算。文字列と文字列を乗算することはできません。

	**例**

		STR:0 = % "あ" * 10 %
		PRINTFORML STR:0 = "%STR:0%"
		WAIT

	**結果**

		STR:0 = "ああああああああああ"

## 論理演算子の短絡評価
短絡評価とはたとえば`(X && Y)`という式で`X`が`0`である時、`Y`の値によらず演算結果が`0`になることが明らかなので`Y`を評価しない、という評価法です。
吉里吉里を含む多くの言語では論理演算子を短絡評価します。
この評価法により以下のような書き方ができます。

	IF (ASSI >= 0) && (NO:ASSI == 1)
		～～～
	ELSE 
		～～～
	ENDIF 

`ASSI`が0以下の場合、`(NO:ASSI == 1)`の結果によらず全体の結果は`0`なので`NO:ASSI`は参照されません。したがってエラーも発生しません。
評価順は左項が先、右項が後です。

	IF (NO:ASSI == 1) && (ASSI >= 0)

このように書くと先に`(NO:ASSI == 1)`を計算しようとするので`ASSI < 0`のときエラーになります。
